[薪火相傳]醫管局護士學校招生+問答5

岩岩打漏個5字
繼續祝你地有offer

貼返offerplease巴打個懶人表先

仲有唔夠八個鐘就有結果la
等我放翻張懶人表出嚟先
收到offer懶人表：
1 收到offer嘅日期 :
2 被派醫院 :
3 是否第一志願 :
4 Reg day日期:
5 補充資料 :
-完-
加咗第3項係因為想統計下有幾多人會派非第一志願
以便後人參考
同樣, 此表格為自願填寫同選填
大家自由填寫la
同埋希望大家都有offer

最後提點#1001嘅發言者
可以嘅話就將懶人表放落新post嘅1樓
等呢張表可以傳落去
方便後人使用同參考

另外
我只會update HA RN nursing school 嘅資料
同埋暫定update至8月31日
如果可以update更長時間
我會再作出通知
thanks everyone

歡迎加入無限溫書地獄

我就係作緊法破緊地獄，希望地獄大門為我而開
好緊張呀巴士

城外的人想進來

算啦，interview表現非常差，應該都係冇offer，呢樣嘢真係心知肚明，唔應該再自己欺騙自己

咁多人岀口術

我跪住咁入來都得 比個offer我

緊張？最緊張係入到黎考試，諗辦法生存

你快樂過生活
我拼命去生存

其實老實講，我見到我interview 個分……
因為間房細，我同張枱好近
我有d擔心，2個面試官都係俾我4字頭……

4字頭係高定低？

咁多人偷睇到

我有追po見到有人話50分滿分，40分以上先入到
但係我係40分多1-2分

咁得啦，恭喜你

你又睇到？

唔好咁講，其實我讀書background 好奇怪
我冇信心我fight 到入去

應該唔會夠我奇怪

就係無

其實睇唔到咪仲好，心無旁騖咁等消息

我16 dse 42323（bio）3(hsmc)
之後入左去東華讀en一年，gpa冇過2（永遠差0.2分先過2）
之後de-reg出黎浸英文，考埋個ielts（overall 6.5）同d牌咁再去報過Nursing school
Ha rn我都係搏下，我冇諗過我入到。點知有埋interview ，有interview 咪煲一煲爆佢

我都好奇怪

我係讀degree quit 其實好驚會因為咁而介意唔收我

你有冇係申請表寫過EN

當然有

Nursing degree?

當然唔係 當年A1係nursing入唔到去左A2讀曬銀時

咁佢哋應該覺得你都好有心讀

我係嚟緊degree yr2,如果收唔到offer嘅話我真係唔知quit唔quit

都有，En course 個個都質我呢一樣野。我可以報既都報晒，個個都有interview ，但係interview 都係質我呢一樣野。我in RN個陣，我朝早先IN完法國醫院 warm up好先去in rn。

其實我全部科合格，出埋practicum ，AT同AOM都PASS晒，只係爛晒Grade 原因就係我英文底打唔好，我跟唔到。我唔係睇唔明聽唔明，我係記唔到寫唔到

捱多一年下年再報名

咩科？如果有興趣而又有前途的話可以繼續讀
但係如果覺得返學度日如年，毫無意義的話就quit啦

9點啦

文科，讀到好痛苦，從來無覺得讀書係咁辛苦

RN有冇質你

有無人收到？

有，佢問我點解。同埋點解咁執著要報返Nursing program

唔敢check email

我check左未有

我都無 無啦無啦

offer god 賜個offer比我啦求下你 我會好努力咁讀的

冇offer⋯⋯

Applicant 咁多 點解先得幾個人講嘢
利申 無email
Offer please

我都無收到email⋯⋯

往年9點就出
如果9點都無咪即係唔係今日囉
唔洗嚇自己

唔係今日會係幾時

唔知
睇黎ha rn又改新野

有offer實有人衝出黎講
香討都咁靜就知無人有offer

可能佢system 收皮？
以往香討有人講過

再等下囉你地

thank you
btw 我係真絲

好緊張

可能registry 個邊啱啱返工，而家先打我地封email呢。唔洗急既

大家定d
佢email係逐封出
舊年有人十點先收到
頭盔 唔知今年會唔會改

應該一早gen好曬
都而家無就知應該唔係今日

求offer 有offer我肯定會生生性城好好讀書認真練skill以後做個好護士

頭先打電話問
話會今日出
請稍後留意email
好緊張啊

即係重未開始出？

好似係

好緊張 會唔會係9:30先開始

求offer

入咗A1 OU nursing，希望大家以後可以做到同事

你唔要ha rn拿

In得太柒，係佢唔要我就真

比信心自己

冇offer

而家咁樣我寧願佢唔俾 如果唔係真係母親的抉擇

隨你啦
反正ha rn爆唔到3最後都係去番OU讀pt degree
殊途同歸

我都重未有

應該未派啦，呢到同香討都咁靜

重未有人有offer？

恭喜你入到a1呀！你介意分享你dse幾分嗎？

咁你答完佢面口好唔好

既然官方講今日會派
但又無講幾點
我地只能繼續等待
不過都希望盡快有消息

笑笑口

我個情況有啲複雜
我今年best5 19
之前有一年係22
我有打過去問combined cert最多可以幾年
佢話3年
所以理論上係計唔到去我22嗰年的
即係應該係用19分入
會否太1999

JUPAS隻OU 有hon
PT OU 冇hon
其實有分別

咁好似OU degree好啲

明白! 謝謝！
話唔定我哋會做同學！

有冇人收到offer ？

唉 我讀緊HA個friend話派緊offer

知唔知派邊間醫院先?

咁我姐係冇offer

我真係冇

我都無 驚左咁多日最後都係無 有無人收到？

大家定d
根據舊年紀錄
佢逐間逐間醫院咁出offer
舊年最遲係qe
今年應該比舊年遲出offer
大家只能夠繼續俾d耐性等待
利申 我都等緊

Ha rn個high dip收生真係好難捉摸，讀完undergrad去apply又唔收，in左兩前，但cu個master of nurse就收左，但係30個，好x貴，其實有咩攻略可以準備

咪係
兩面都無人上水claim offer
應該未出等今日5點

屌 啱啱收到email

我冇

我無

巴打你係邊間

which hospital?

我收唔到 心沉咗沉

啱啱收到email了

收到屯門醫院offer

你姓氏係乜？

TMH

Mo la mo la!

你姓咩

+1 想問係咪TMH派左先

樓上收offer嘅有幾多係巴?

molamola

係咪在職人士難入D?

Please reply and indicate your choice of acceptance or declination of the offer via email by 12:00 noon, 7 August 2018.
佢呢句係嘅意思係咪要打返封email
好緊張

聽日中午12點前覆佢讀定唔讀

1 收到offer嘅日期 : 8月6日11:02
2 被派醫院 : TMH
3 是否第一志願 : 否，第二志願
4 Reg day日期: 8月14日9:00
5 補充資料 : 面試勁差，個考官仲repeat我individual條問題去問其他applicant

咁撚ON9
收到OFFER係咪都係DSE生

巴

DSE定做緊野?

非今年dse

你姓咩？

1 收到offer嘅日期 : 8月6日11點
2 被派醫院 : TMH
3 是否第一志願 : No 我唔想做下一個學護bb
4 Reg day日期: 8月14日9點
補充資料 : 我個組係自介+小組(引入海外護士對紓緩人手嘅成效&影響) 到最後個考官用英文問any questions時我好柒咁用咗中文問幾時有offer

做緊野呀

恭喜曬各位入TMH既巴打

要覆啲咩好

1 收到offer嘅日期 : 8月6日11:03
2 被派醫院 : CMC
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月14日
5 補充資料 : asso year 1報 gpa 3.X

巴打收到啦 ?

係咪TMH出先？
定同步

恭喜哂巴打
我都想first choice

收到啦

恭喜曬樓豬 睇來QE最後先會出

同學呀!!!!!!!

我直頭聽唔明個英文，仲問返佢轉頭
佢哋應該睇你喺壓力下可唔可以保持冷靜，我估

有無人收到QE

1 收到offer嘅日期 : 8月6日 11:02
2 被派醫院 : TMH
3 是否第一志願 : Yes
4 Reg day日期: 8月14日9點
補充資料 : 我個組係每人一條英文問題開始；小組(你認為醫院應唔應該強制精神病人申報病情）四個人 得我話要強制其他人都話唔應該 ；Q&A其他人都有問問題我冇；asso year 2 grad （商科）

幾時先下一ROUND

你條問題答得政治正確啊
梗係收你

頭先睇香討有人話10:48派左QE

估唔到咁多人想讀呢個地獄course
祝有offer嘅 捱得過三年畢到業
利申 已grad 係ha捱緊騾仔

仲未有

我都係

節哀順變

Mola mola真係！

即係派曬 ？

鄉土有人話派了QEH CMC ?
係咪即係玩完了

玩完了我諗

疊埋心水讀ou

疊埋心水搵過份工 唉

你都起碼有書讀
其他人報分分中繼續做野

好好運架啦
General or mental

如果我係佢咁嘅年紀我應該都會揀五年大學
大佬出嚟就有學位啦喎
唔使駁上駁

但OU nursing好咩

好失望

屌有牌就得㗎啦 出嚟做嘢邊個理你邊間大學
第一印象可能會嘅 但做耐左就知馬力
就算polyu都會有奇怪人啦

又駁你唔到既
咁祝佢好運 OU仔

夾埋有300人 三間院校
點解數來數去
話有Offer嘅都小過10個人？

我都冇諗到會得我一個咁講

唔係個個都上連登啊嘛

General 但我年紀唔細喇 ou grad咗29了！
真係又老又皺皮了！

你要介意既係你同學係00後

開始諗下報polyu cuhk master 但好貴

有心理準備啦 冇嘢嘅 咪一樣咁讀講真
不過ha早兩年出嚟 賺多兩年經驗同錢
始終都係ha 1st choice
但佢唔蘇我 冇計
希望有人聽日5點前reject qe offer

做到想做嘅嘢就值啦

加油啦

歡迎大家嚟到人間煉獄

reg day執靚仔啲影學生證相

1st round派曬了 打去問咗

唔係淨係俾兩張相佢就得咩？

灰 我都係收皮啦

到時會叫你坐係壁報前面影

利申 影衰咗但係要用3年

咁佢叫我交兩張相係做咩
啲攝影師係咪影到好樣衰

歡迎大家入地獄

好撚灰

話說
你幾點reg?
我見個個都9點reg
但我唔係

9:00呀 14/8

有冇人收到QE offer? 想知出咗未

今朝10點幾收到

出咗
順帶一提
3間都出哂

有冇巴絲知道second round offer會唔會係9月1開學前派?

red day 後 2至3個工作天

reg day 先啱

1 收到offer嘅日期 : 8月6日 10:47
2 被派醫院 : QE
3 是否第一志願 : Yes
4 Reg day日期: 8月14日9點
補充資料 : DSE 17-19 分. 有bio 代frd 打

11點收到 cmc offer
Bba degree 已grad兩年

有冇申請o左ou en hd o既巴絲
我friend上online application個網check status係"You are now on the waiting list for an offer"
但我冇 仲係interview progress
係咪即係冇喇?

我都係呢個情況

我frd係waiting until 30/8
但已交space 5000蚊
如果OU EN HD收o既會讀OU
其實焗住花錢花心神去等真係好撚痴線

你幾時in? 啱啱打去好似話之後仲有interview,可能下一批offer未出
不過你可以再打去問一問

同你情況一樣 我6月1號in

1 收到offer嘅日期 :8月6
2 被派醫院 :CMC
3 是否第一志願 :YES
4 Reg day日期:14/08
5 補充資料 :非DSE

30/7
希望大家有offer

但你朋友waiting list都係7月30in?

係呀佢0915 我1000
仲有佢夠3322 我中文2 o左

當年就咁英文打左句話accept offer同thank you

往年都有人唔要offer
唔洗咁灰住

我應該會reject (TMH) 有冇人接住

我！！！！

TMH好地方

求比offer我

我!仆住接!

我都收到offer CMC

HA RN同養和EN 有冇人會揀養和

8月尾就要交學費了。。依家咩都無係咪唔應該quit

我都諗緊quit唔quit好

發現絲打你同我嘅background好似

我都想知點揀

RN for sure
如果你揀EN，到時你一定後悔

而家已經唔係

你指nursing school 定 clinical

至少HA RN唔洗賣笑同賣身（簽死約呀 ）

我驚quit咗咩都無，blank咗一年

睇嚟我哋真係做到同學 可以相遇

我都係 gap左一年 巴打你咩u？

1 收到offer嘅日期 : 8月6日11:05
2 被派醫院 : CMC
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月14日
5 補充資料 : asso grad gpa 2.x 有ha工作經驗

btw 諗緊養和en好定ha rn好 怕揀錯返唔到轉頭

Ha Rn for sure

入左養和EN一定後悔

將來想係私家做咪養和
養和買晒位送人讀RN

奉勸各位accept offer既新人
呢一個幾月有得玩好玩啦
之後大把地獄生活慢慢嘆

係 啲好嘅老師走撚哂

法國好多cmc撚上連登
上年又係咁

osca呀屌屌屌屌屌屌

養和 high pay

養和EN已經30k

唔係U 垃圾degree嚟

比ms mon post

hi miss

精神壓力好大

加油啊

考完好耐啦

有無貼士

冇
話唔好緊張就呃你既
練好啲 其他真係要順其自然
因為到時唔知會發生咩事

清考個時一take過全pass?

托賴
但果時緊張到寢食難安

唔一定
會派2nd round
1st round reg day 完左會派

出去考clinical assessment仲緊張

養和en 都有 30k?
ha rn 先得2萬8咋喎
會唔會高人工咁多

好想一take過pass

啱呀 但要睇撞唔撞得正好人考

最新update表 :
8月6日update
first round offer 己出, reg day 為8月14日
未有offer嘅可以預時間check email
以下為各醫院最新情況
CMC :
已派100個offer, 未知幾多人reject
TMH :
已派100個offer, 未知幾多人reject
QEH :
已派100個offer, 未知幾多人reject
其他資料:
1 不一定派往第1志願
如有錯漏, 請提出
thanks

Rn for sure 你已經asso grad
你再由en讀起幾時先排到你讀degree
可能你冇打算升 唔讀degree 但點都會讀個rn掛？咁加起嚟真係活到老 讀到老

同岩岩出嚟最好都係ha浸一兩年先啦
私院你啲patient係客 做起上嚟係2件事了

其實reg day會做d咩?

對文件
簽form
交錢
訂校服
有briefing 講買書同身體檢查果啲注意事項
+/- SA 宣傳

溫馨提示：書唔洗自己買定，可以等開學 class rep搞團購

買medsurg夠 其他借就得

返去溫書傾pj

記得買多兩套制服
如果唔係返返下工俾啲阿婆噴到成身都係就係咁先

話定你知冇，全部肥矮毒

出實習𥄫下啲ambu哥哥好過

風褸洗唔洗買多件？

拎舊衫把啦

Hi 我apply左4年 in左3年 今年終於有offer喇!
各位記住唔好放棄呀!!!
收到offer懶人表：
1 收到offer嘅日期 : 6/8
2 被派醫院 : cmc
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 14/8
5 補充資料 : 唔洗驚英文in 我英文都唔好 最後好似係靠個傻仔笑容令in我個miss笑 所以大家記住唔好咁緊張 要記住笑呀
-完-

養和RN 40k
私家醫院係着數啲㗎啦
不過做嘢為難的地方不同
私人醫院係受氣多過工作辛苦

加油讀！

Miss你好 我係Acetaminophen

風褸同裙可以拎舊衫

拎舊衫？

TMH有無限衫供應

巴打仲爭啲咩未考

其實想問下有無人會讀讀下ha rn 走去報non ju入u

無乜機會 retake就可能有
首先 ha rn一個sem係好長 人地9月開新一個sem 唔好話出gpa 你上一個sem都未完

另外唔會拉curve 所以gpa普遍都偏低 好多時average 都係2.x 過3已經係好唔錯嘅成績

當然都有人好勁爆4嘅 但就算你高主要問題都係放gpa真係好遲下 你都幾難報

學校有環保衫可以俾同學排
全部都係前人捐出黎
都幾新淨

紅衫魚
不過要日日換衫上堂 不了

同埋入得呢度
大部分人都係想快啲拎到個牌
之後先再報pt degree
所以冇人會跳番出去

到而家都收唔到offer 係咪已經無望

我都知
但明明成績同面試都唔錯

今日有人reject係咪會有offer

咁少個位但咁多人爭

喊左兩日都未喊完

同病相憐

本身發誓入左會食素

好想入到，點解
點解
喊到個人都好辛苦
入到我會食素

如果入唔到你就咁 就算俾你入到考啲試好大壓力
你點頂？
同埋入咗會食素同你入唔入到有咩關係

我都好想入....好想知收生準則 我可以三年唔去玩 乖乖讀書

點解咁肯定一定會有呢 上面都有人apply 4年 今年先有
護校不嬲唔睇成績
收grad左嘅機會本身就唔太大
另外你又冇bio 機會又再細啲

下，要睇bio...

食素還神

apply 果張form 要求applicants有讀理科就可以

冇bio 底只係讀human biology 果陣辛苦啲

其他科其實冇bio 底都唔會話讀得好辛苦，反而英文唔好果啲就真係會辛苦啦，查字典都查死你，同埋答essay 問題果陣可能係表達方面弱少少

利申：英文底ok, 有bio 底畢業生

講真我都唔係好明佢收生標準😂
我只係每年都keep住報, 但都有1年無收到interview
之後自問呢3次interview, 今次係最好
最緊要其實係個人唔好咁緊張 一定要識笑
唔係緊張硬晒駄嗰種強硬歡笑喎
係發自內心嘅笑 呢點應該miss好睇重 (我估
我嗰時in自問自己英文講得唔好架😂
最尾仲要將work harder講左做hard workder
但我估最後入到係可能我個笑容
嗰日本身好緊張 但到左之後好彩同組in嘅人都有講幾句野
大家講下野個人會無咁緊張 到真係in嗰時要俾佢feel到你真係好想讀係真心嘅
之後我好不其然咁已經有個笑容出左黎 好似平時咁有啲傻仔嘅笑容
自介嗰到 我嗰組好多人講點解想讀rn 啲英文仲好過我 又講佢地識啲咩
我自介有啲短 但我好簡單講一句點解想做rn之後再講我平時興趣係啲咩 會行山減壓咁
到最後再笑容燦爛咁加多句 多謝你地俾機會我interview
嗰下個笑容之後我望到2個miss都有笑笑口
有樣真係想提, 有個同組嘅自介講自己讀緊en, 之後我見到2個miss即刻面色一沉
佢地應該真係麻麻地本身讀緊嘅人, 可能想留個機會俾其他人?
我諗除非interview好出色, 咪如果有讀緊其他nursing嘅可能佢都未必收

利申翻
2014 DSE grad 有讀chem bio 成績332233
之前讀過3A 同埋依家做緊內窺鏡助護

講左咁多 希望真係幫到大家啦

個interview真係on9
冇標準
而家考第一果個一開始係冇offer

面試不嬲睇合眼緣
能力表現大家都差唔多
In成千人都in到攰
最後咪就係講合唔合眼緣

Nursing school會on9到收個12分
而reject一堆20分
最後個12分緊係收左皮

我b5 21 bio 5* 自問面試prep左勁耐覺得都ok只係有少少甩漏 最後都係無offer

睇左咁多例子
我諗ha rn 有無判斷有無offer既5項準則(1-10)應該唔包成績

咪係On 9

只不過呢5項準則究竟係邊5項，我上年一直問都無人答到

其實我覺得如果比個勉強33222入到去 最後都好大機會讀唔成 點解唔比成績ok又努力準備過面試個啲人呢

利申準備左2個月interview並無覺得成績大曬 只係覺得應該要著重返多少少成績而唔係靠曬interview

我估教咁多年，老師知總有高分收皮低分成功既人，所以唔會睇成績咁重

但老實，你唔知邊5項準則，你點努力都無用...

有啊，派interview咪靠成績
過到3322+理科3就夠

人地poly面試都唔洗
School就咁睇重interview

我都準備左好耐
好心痛

咁如果係咁既，好多專業都可以33223就可以讀啦

咪係

This is ha nursing school

當年我報poly in都唔洗in 最後唔夠分入

你報master算啦...
每一年咁等ha rn好浪費時間...
唔知佢準則搏唔過

好慘

nursing is profession

跟成績收就收哂d大學畢業生啦
你廿幾三十分都唔夠佢地勁掛?

係，你岩
但以家HA現職護士大粒野我估7-8成舊時護校出黎，中5學歷起點一樣夠做

佢地會傾向相信有心讀一樣掂既，我估

但點界定有無心...
呢個就係佢地一直唔公開準則既問題...

祝你好運吧啦

其實interview有咩要準備?
又唔係問d咩專業野, 簡簡單單問你d英文, 同普通問題

雖然我冇準備過又收左皮

根本唔同概念，就算jupas都唔會咁容易就收second degree

唔怪得唔收你啦

記得yr1 上human biology 個陣lecturer有問邊個冇讀過bio
冇讀嘅人一隻手數得哂

依家唔係jupas, 人地想收成績好就會收d在職人士囉

只係增加成功機率 同埋nurse係要好有prepare的
連preparation都無 真係替病人擔心

你惟有再更加努力吧
下年再黎過...

你今年都收集左多幾題新問題

好官腔

唉

其實你幸災定樂禍呢
我只係想表達可以睇重多啲成績而唔係睇咁重interview
睇黎你都係淨係靠interview十分幸運地入左去之後走黎話根本無野準備係睇面緣

唉，佢可能係成績唔太好但入到，咁佢咪認為呢個制度公平囉

我都話我收左皮
我都想佢睇重成績
上面有人話英文都聽唔明都有offer

成撚日收埋啲奇撚怪怪嘅人
又懶又唔做野又成日講大話
都唔收啲真心想讀嘅人

我男朋友以前條女都係咁
咁都入到，無天理

入唔到就係到屈鳩人成績唔好

真係好撚燥底
唔想讀就咪撚讀 比返啲真心想讀嘅人啦 大把人報左咁多年都無offer
入左去又唔撚讀書 比人踢返出黎 是咪無鳩聊
利申 freerider受害者

其實講真，可能有好多都唔係真心想讀既人，入去hea下hea下pass到拎個RN 30000幾一個月跟住hea住做一世。
短短20-30分鐘，其實點樣可以淨從個面試分呢？真係好無奈

成日講大話 難怪面試咁勁

係咪話我 我係聽唔明個keyword 不過我估到條題目講乜喎
之後答完連自己都覺得自己答得好

interview 點都有啲運氣成份嘅，個遊戲規則係咁都無計

唔記得邊個
有個巴打好似話個考官用本身條問題再問其他人
不過我覺得好多野決定 可能笑得夠燦爛 / 有eye contact. 問題答唔到都得

我男朋友ex 就係囉
死好命，入到仁x 醫師識埋個醫生結堆婚

咁唔係我

虛偽既人係著數啲

我男朋友到而家都好愛佢

你應該飛你男友啦咁
同你一齊仲愛ex

笑死 人地跟佬走左重愛佢 你男朋友好極有限

sorry 遲左
收到offer懶人表：
1 收到offer嘅日期 : 6/8
2 被派醫院 : cmc
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 14/8
5 補充資料 :HD yr1 gpa3.x 第二年報ha rn 2016dse冇bio底 HD有human physiology

冇錯 入左黎仲多野要面對
如果依家都咁
入左去考啲Assessment 試咪要準備跳樓？

面對唔到失敗同壓力既人其實唔適合讀HA

咁可能好在我無入黎讀

最緊要係個樣夠乖 呃到人

入左黎先知interview濕濕碎
一科bio都搞死唔少人

多唔多人畢唔到業？

仲有P&P, OSCA, clinical assessment
玩跳樓機都唔掂

80幾人起跳

300人入面有80幾個人

我係絲啊

我面試果日仲比考官讚
自問佢問果d我都有準備同答到
小組討論會拋新point 出黎
都唔知點解有d人連題目都唔明都入到
你估asso 駁上u 又好易同埋報HA 係因為佢真係教得好先想入
有d冇passion 的就附碌中，讀左一陣就quit，成個interview 根本就睇唔到果個人的passion，人地付出左幾多努力都睇唔到
機會大多數都比哂DSE , 無論in 得好與否

絲打有冇offer?

明顯暫時無

好明

成個護士學校收生唔公平

冇呀
答得差但有笑容就入到？
果日個考官都讚我好笑容
我答完佢仲有點頭笑
完全唔明死係邊
冇同人爭野講，態度都好好，一路keep 住笑

我個fd 都係咁臨走之前比個考官好似對佢好有興趣咁問多左條問題，最後都係冇offer

為左個interview 我放棄左份工（本身有得升職）跟住去左讚high dip 我唔介意從頭讀起,interview 之前一年我就已經開始prep , 同我個fd 一齊掃哂大部分討論區題目再分類，所有hit ge news 逐個議題搵答案，睇左好多report 工作報告，上左好多health care course,準備同時又要兼顧讀書，我冇bio底我知要讀得比人努力，但我唔介意，之後high dip 成績都好好，因為好比心機讀，努力係有回報的
我自問已經盡左力同埋真係識答，但我唔明點解我努力準備interview 到最後都係咁，準則仲要咁唔公平，如果輸比真係勁的人我心服口服

無計
你要知道好多人報n次都無

你一兩次唔算得咩

我好明

下年報cmc la
如果你仲繼續既

呢幾日我都好想喊成年ge心血就咁冇左
但係日子都係要繼續，雖然世界係唔公平，但係我都會繼續考，兒加將全部心機放落讀書同準備下一次度就會唔記得唔開心的事，你地都要加油

你幾多歲呀
我25歲啦，我今年入唔到唔報了，用唔起咁多時間

我報咗3次 AL完一次 asso第一年一次 asso grad又一次
都係冇
最後u grad staff RN
根本冇人知個準則係啲乜 完全貫徹HA文化
所以冇嘅巴絲都唔駛灰心 有時唔係你唔得 係時不與你啫
有心嘅試多啲之餘都可以考慮多啲途徑
有不足就趁有時間將勤補拙

唔好放棄呀，我都係25，你諗下你可能花多1，2年時間，換黎的係你想做ge職業，有幾多人搵極都搵唔到自己鍾意d咩，渾渾噩噩咁過一生，好好彩我地都搵到，唔通你又想去第二度做野但帶住一個無靈魂ge驅殻返工，唔好放棄，會後悔的

真

絲打好慘
不過我覺得佢地真係鐘意收DSE生, 可能100個收5-7個老野

每間呀

其實都係25歲 仲有大把時間
你諗下 做護士係做一世 當你60退休
你試多幾年都仲有幾十年做
25歲對一個nursing student嚟講根本唔算得係啲咩
我個到有個30歲讀完master再嚟讀添
坦白講 試咗一次唔得就喺到怨天叫地
你有冇諗清楚入到去嘅試比你面試更大壓力
仲要出去clinical placement面對mentor, patient, relative
我唔係否認你嘅努力 唔係話唔可以唔開心
但係連一個挫敗你都接受唔到
25歲就已經話放棄
你問返自己到底有幾想做護士
又可以付出幾多

係得八十幾個畢到業

呢80人係用唔到3年畢業姐, 即係讀多一個SEM
唔係比人踢走呀?

HA仲要唔鐘意收老野 你25歲打後再報 咪機會愈細

絲打本身係讀啲咩hd？

我個班好多都唔係DSE入
有啲之前已經出咗嚟做嘢 有啲之前讀ou mental 有啲讀其他hd/asso
同埋好似我上面咁講 有個直程30歲讀埋master嘅
今次唔得 唔代表之後都唔得
係想讀想做 咪試多幾年

係每年每間nursing school得八十幾人畢到業
走咗個啲好多都係過唔到啲考試

100人有80幾人畢唔到業
有無咁難

咁唔難啦

得咁小人?
即係有200個要留班?

屌 睇錯哂

sorry 睇錯
100人 80幾個畢到
唔好意思

因為我眼疾

High dip in health care 其實讀d野都係nursing yr 1 d 科，但係我果間好差，非hkcc 同太空人

入到去最辛苦唔係啲考試有幾難幾大壓力
係啲嘢會接住咁嚟

CMC果班記得識多d QE同TMH嘅人
因為你地唔會有任何tips

巴打最後有無offer

點解人地講到咁白仲要問

唔緊要啦，其實冇offer 個個都好唔開心

加油絲打, 但你真係準備得好足
出年再黎過

邊到有得你讀多個sem
fail就2nd attempt考翻pass 你個科gpa都係得1
如果第2次都唔掂就睇有冇人批你第三次
唔掂就寫信執野走

一次比一次難 大家冇咩事都唔好fail 好好溫書
有啲name tutor嚴嘅會關照你

係ge 所以答ge時候都好淡定，係好firm 自己識的，可能因為太老同報錯左醫院
你都唔好放棄呀

我都覺自己interview算係咁, 都幾易
但報邊間醫院應該冇咩分別, 佢應該跟面試分黎派offer
有人派第2/3志願

Qe?

TMH 其實應該cmc最多mature student
下年一齊報cmc ba

唔好唔開心咁耐啦，我都知mature student 係辛苦，不過我1年冇返工，自己返part time ,生活學費都係食自己都仲未死得😂比多d選擇自己，唔好剩係報HA,可以試下報下其他

nt1
osca一定係大佬 對一個yr1仔黎講

有d冇passion 的就附碌中，讀左一陣就quit，成個interview 根本就睇唔到果個人的passion，人地付出左幾多努力都睇唔到

駁唔撚到 啲位係要比啲無心讀嘅人讀

絲打仲有無報其他course

今日無乜新資料, 所以d資料同琴日一樣
最新update表 :
8月7日update
first round offer 已出, reg day 為8月14日
未有offer嘅可以預時間check email
以下為各醫院最新情況
CMC :
已派100個offer, 未知幾多人reject
TMH :
已派100個offer, 未知幾多人reject
QEH :
已派100個offer, 未知幾多人reject
其他資料:
1 不一定派往第1志願
如有錯漏, 請提出
thanks
sorry for late

果時覺得就快要世界末日
但過左先發現 仲多NT等緊你

Nursing 一向難grad ，就算收左你都唔喺包生仔，Aom skill test 已經死好多人。

由其係HA更加唔係包生仔
好多時3rd attempt 唔得就係咁先
捱得先好入

AOM OSCA 每年都肥一半人（即係假設有12人抽到，大約6人會肥）

唔想知呀屌

得罪講句
成績咁差都收⋯

因為Dse 生白紙一張
聽教聽話，容易教

係 同紀律部隊差唔多玩法

但每年總有一兩件Dse雞特別騎呢

咁多個DSE得1,2件咁小咪好好

最慘係太出位 心力少啲都負荷唔到

咁呢啲一定梗膽有啦
如果唔係考黎做咩

NT1就想死？ NT4 NT6 有排你捱
OSCA而家諗返起都唔算得係啲咩

不能認同更多

你講呢堆我果年一樣都冇
有就好，咁簡單
想當年drain care同foley死幾多人

幾多亡魂徘徊喺個lab出面
當日盛況只能回味

見到啲人未考先喊/抽完即喊果下
啲壓力出哂嚟

而家回望返NT1
真係咁多個NT最簡單個個
OSCA考完就會覺得冇嘢

最簡單應該係NT3 GI

pass到osca 我願意繼續俾nt折磨

其實係痛定係嘔心

我怕痛唔怕嘔心

OSCA其實好簡單
利申TPC都考埋

痛？

想問下由保健員升番en有冇望？有冇方法？

我男朋友條女係做保健員，跟住讀en，由我男朋友供，跟緊再讀Rn，讀完入左仁x醫院嫁左個專科醫生

佢本身5科都唔合格

但佢生得靚

好奇問下你男朋友個ex幾大 5科唔合格都入到en?

好勵志

到底仲係咪你男朋友

痛乜撚

都算係

我入唔到

我都想知 到底痛乜

講緊乜

開心畢業

洗唔洗親身試打點滴？

開始痴左線

我都想有呢一日

讀左3年asso 今年第一年報HA RN
1st round未有通知 面試都幾緊張下 口窒窒咁
諗緊如果2nd round都冇offer 報下年年頭EN讀完再考RN好定等多年RN
利申 DSE 33244 有bio 21歲
唔係老但想早啲出黎做野養家 但聽聞EN升RN要一道做一到讀 仲要排隊讀
等多年報RN又未必真係收 所以好苦惱
想收集下意見

共勉之巴打

我畢左業就係為左養家去左做金融，浪費左四年，係搵到錢，但放棄左個夢想
真心講句，想做就唔好諗錢，我而家好後悔，我金融搵既錢一定多過Rn，但呢個係理想黎

頭先我打左去問，佢暗示無咩機會

做護士係理想都算係興趣 金融商業果啲真係零興趣又唔想勉強自己 所以專注行護士呢行
我面試果陣口窒窒太緊張自介果陣講做護士除左係一份保障都係一個dream 然後個考官笑左笑 唔知係咪笑尻緊我

EN條隊排到退休都未排到
識人排咗七八年都未有
巴打未真係好急養家 就試多年先

香港冇點滴俾你打
鹽水就有
同埋絲打你係咪以前讀書讀到好大壓力

如果touch wood冇offer但又真係有心做nurse嘅話可以試下做下hca先，體驗下病房文化，而且做學護一開始去到新病房出實習都會做下hca野先(當然亦都係做rn基本要識嘅野嚟)
觀察下睇下自己頂唔頂得順返shift同醫護嘅做事方式同工作

今日同樣無乜新資料, 所以d資料依然一樣
最新update表 :
8月7日update
first round offer 已出, reg day 為8月14日
未有offer嘅可以預時間check email
以下為各醫院最新情況
CMC :
已派100個offer, 未知幾多人reject
TMH :
已派100個offer, 未知幾多人reject
QEH :
已派100個offer, 未知幾多人reject
其他資料:
1 不一定派往第1志願
如有錯漏, 請提出
thanks

今年嘅話 EN養和同浸會兩間未截 快手報左先
RN唔得就下年再報
唔好淨係死等一間 乜都試下

唉，

你asso讀邊科先？

好勇敢既人啊

second round派好少人定係點？

其實未到reg day未交錢 office都唔會知有幾多位放出嚟

有無報左en既有interview?

上年派5-6round

總之派到滿100個人為止

Hkcc Health Studies
見上年啲朋友好順利咁入到

都有諗過真係等多年嘅 就會去做hca 好似要考牌 起碼熟下病房環境係點 睇下係咪真係岩自己

冇錯
好多時覺得自己冇問題
但出完一次ward就收晒皮 甚至quit埋
到時真係嘥時間

Cc應該都有出到實習？

另外有冇報埋twc?我見conditional offer都幾低

四年前報過一次ha rn 同組另外3個都有九西果間既offer 得我無 我果陣讀緊非三大nursing degree 都幾灰佢地仲好開心傾話一齊去reg day
然後眨下眼今年就做左fg rn 當年同組果3個groupmate 有兩個都因為pass唔到啲試quit左
見到樓上有位絲 隔住mon都覺得你大壓力 你唔調節下 你出placement去中地獄 比人日屌夜屌 我驚你仲辛苦過無offer果陣
而理想呢件事出到病房再講 同埋我諗無邊間讀rn會痛
各位加油 一齊做個好護士

Hi巴打 弟弟最後有冇offer?

有咁多 ？

冇啊 淨係報左HA 所以宜加幾閉翳下 CC出過一次

無啊 好彩就係有第2間既

條條大路通羅馬
雖然老土 但係只要堅持落去
總有辦法做到呢一行
你以為冇左個橙 其實隔離仲有粒柑
只係可能係你睇唔到
加油呀咁多位

成件事都幾好笑又慘
本來3個開開心心 但乜D試咁難
但你本身非三大nursing degree 仲好啦

我估佢意思係暫時無人放棄掛

話說仁安同法國係咪派曬EN offer

法國聽日reg day 仁安話派到8月尾 但佢一路call緊offer 隔離post尋日有人收到

巴打 gpa幾多？

3.0

我諗仁安應該派完啦
啱啱得我同另一個絲去交留位費
除非之後有人比咗錢都放棄個位

學校自己都要等到reg day後先知有冇人放棄
你宜家問都唔會答到你 有位佢會跟list放second round通知你下個reg day時間

有冇已有offer既同學仔一齊開個tg grp呀?

日日走上嚟叫春咁

無計

HA? 法國？

唉...仲未有新資料
最新update表 :
8月9日update
first round offer 已出, reg day 為8月14日
未有offer嘅可以預時間check email
以下為各醫院最新情況
CMC :
已派100個offer, 未知幾多人reject
TMH :
已派100個offer, 未知幾多人reject
QEH :
已派100個offer, 未知幾多人reject
其他資料:
1 不一定派往第1志願
如有錯漏, 請提出
thanks

睇下你同assessor關係好唔好

最近都無乜資料可以更新
既然如此
不如有新資料個陣我先為大家update?
無謂嘥咗個留言位

Reg day後再update

冇update日日post都唔知為乜，剩係改個日期

入en先？等再考Rn?

好，麻煩哂巴打/絲打

想問下有無人無讀理科都入到ha rn ？

冇理科有得in咩？
無記錯佢申請表有項requirement係要有
都係個句我個年冇bio嘅一隻手數得哂
但如果你話連一科理科都冇 應該冇乜可能
佢都唔想你入到嚟乜都跟唔到 浪費左個位

U嘅話hku ou你夠分都可能得
不過宜家就算係asso都要求你有bio

啱啱收到ha en封interview信

我又要再叫春

收到en interview

最後希望

幾號

200尾

17號15:30
不過有rn offer唔打算去

仲以為問application no.
Interview date 18號8點半

16號晏就

同你一樣喎

知唔知收幾多個?

啱啱先check email , 原來收到rn offer 已經幾日 差d miss 咗reg day

收到offer唔係要覆左email先咩😨
6號收email嘅話 要7號12點前要覆架嘛

??? 14/8 reg day wor

你都要覆左email 講左會accept offer

好似話要覆左email話要offer先

你check清楚封email 入面正路有句
Please reply this e-mail and indicate your choice of acceptance or declination of the offer by xxx

okok replied

late

點解你地咁早既 小弟21先in😨

我22號咪好後?
利申I728

頂自爆左

希望面試官冇mon post

過哂啦喎

巴打星期一打去問下好喎
遲咗咁多日

728你好

一定有

hi面試官

我唔係

i728 application no. 幾多

25xx
估唔到咁多人爭

因為有同學仔tg問我有冇gp
所以我開左個
同學仔想入嘅話麻煩msg我
我會加你入gp的

因為怕會有人亂入gp搞事

同你同一日

大佬 唔洗錢讀

有個專業牌照比你

比著你都狗沖啦

Ha en 同ou en

年年都三千人左右報

好辛苦
點解入唔到
呢刻真係企左係度，唔知點做

叫少啲春
去搵啲實際嘢做下
好似樓上有巴打都話去搵份pca做下
感受下返shift同埋睇下護士真係要做啲咩

做PCA有咩咁失禮?

唔係話做完pca就會做到護士
而係去感受下喺個病房工作係點
同睇下病房文化 接觸下病人
好過日日走上嚟連登叫春

發覺呢個Post啲人都幾涼薄，自己入到Nursing School就叫人去做PCA

啱啦，喺Ｗard多個PCA俾自己使做得舒服啲

我廢，但我搵錢唔少過護士
做護士係志願，但而家做緊銀行

一係儲錢讀master啦

其實係，做pca當儲experience ，唔做pca，可以讀個保健員個course。都會接觸到普通護士要做既野，上至執藥洗傷口，下至換片同病人轉身，可以俾自己了解多d

你成日同啲「高層」開會又代表啲咩？
我以前都係病房做 都係後來先入到nursing school
唔係話有好多人都係做過PCA
但的確我都識人係曾經係做過PCA嚟讀
唔係話做完 有哩份經驗可以幫到你入去讀nursing
而係有好多人都係出咗一次placement頂唔順而quit
同埋上面個絲打成日走上嚟叫春
又未體驗過喺ward係點
大家都建議下佢去做下PCA 試下喺病房係點
我地夠知可以嘅去做其他 例如EN咁
但事實係而家佢入唔到
冇interview
與其咁喺到白等 不如去做下啲接觸到病人嘅嘢
而唔係喺到無所事事 日日走上嚟喺到呻
同埋照你個邏輯
咁做咩要讀nursing 係就走去讀醫啦

原來巴打你係HR同事
你到底有幾了解病房入面係點

事實上絕大部分做緊RN嘅都唔係PCA出身，100個都冇一個，係睇唔過眼你哋去點人行一條歪路

唔係行一條歪路
我地從來冇講過做PCA可以做到護士
我上面都有咁講
而且冇人叫佢走去做一世PCA
由頭到尾都見佢而家毫無方向咁 叫佢去試下 感受下病房係點
而唔係對住個mon 喺個office到就會知病房實際係點
再者 你又覺得佢而家可以做啲咩？

有幾個選擇：做番而家份工

儲錢報CU/PolyU Master of Science in Nursing (Pre-reg)

辛苦到仆街，3年要讀曬加placement，唔少人比完錢quit左

利申：讀緊

派second round 未

走去讀個master到再落病房做其實會好辛苦
佢地相對比較少時間出placement
到後來grad咗出ward做其實會好辛苦
Btw 巴打你話睇唔過眼我地點條歪路俾佢行嘅時候
我都睇唔過眼你個種狗眼看人低嘅態度

應該過咗14號ref day先會有

thx ching
btw你有無offer

之前已經有

星期一問完上黎報平安啦
如果咁樣miss左好唔抵

勁 I no offer

以前都會有人唔要offer
好似之前都派到4,5 round
巴打加油呀

無，已經reg咗其他。不過no offer好唔甘心，好想知收人準則

個個海洋之心係HR嚟
同埋其實出到去啲PCA點啲student
多過student叫人做嘢好多

啲tutor話睇下啲人對答點
都係冇咩準則可言

+1 自問面試都算全組入面高上果個

咁有無offer 先

呢個真
其實醫院d ea/pca/清潔姐姐
呢批唔係話大家同post就一樣咁高咁大
而係睇年資& 有冇r到人脈關係

有啲pca做左好耐係老屎忽黎 真係又惡又串(當然只係一部分)
唔好話會恰d 新仔pca 衰啲既連nursing student都照恰

利申: 就係做過幾個月pca 會係clinic做 亦都會上ward
見過d老屎忽pca點student做野 仲要粗聲粗氣咁點勁冇禮拜
btw 家下已有ha rn offer

笑到我仆街
上面串柒柒 狗眼看人低
之後俾人圍住嚟插就潛水
而家有巴打上嚟話你知佢係PCA都收到有offer
就話人一個就推翻哂
咁你又何嘗唔係睇住自己個cluster嚟講
同埋你話100人入面都冇一個
但我個班都已經有好幾個

坦白講 HR入嚟護校招生嘅post有咩資格喺到評頭品足
仲可以去批評PCA

得幾個仲唔係小眾？算把啦你，無謂夾硬撐PCA上RN呢個point，好薄弱

做PCA嘅係咁背景我諗我清楚過你好多，你叫一個大學畢業生去做PCA真係亂點人

我中學無讀bio 得phy chem，其實入唔入到
宜家讀緊紅磚 黎緊yr2 想下年報 始終想做護士
其實係咪好多人要報2年先入到 因為我好多fd都係咁

只係喺護士學校見到「好幾個」同學做過PCA，就係咁推人去做PCA

事情上做過PCA嘅RN一定係小眾，JUPAS入Bachelor of Nursing，又或者讀完大學進修Master of Science in Nursing(Pre-reg)，究竟又有幾多係PCA出身？

不如你重新睇返哂上面我地咁多個講過啲咩先
個個絲打日日走上嚟喺到叫春
如果係真係好想做護士嘅話 根本就唔會介意去做PCA
去做PCA可以去到病房到見到病房係點運作
可以體驗到返shift係一回乜嘢事
清唔清楚PCA背景同做PCA可以感受到啲咩根本就冇關係
喺一個病房我諗我地都清楚過你好多
點樣可以行到去做一個護士 我都相信哩到嘅人比你清楚得多
大唔大學生同係咪PCA個關係到底係咩？
做PCA會令你損失咗啲咩？
又對於大學生個身份有咩影響？
同埋 由始至終我都完全唔明點解你要睇唔起PCA
你喺個office到 最多都係請人面試見到佢地
你又有幾了解一個PCA對一個病房咁重要
點解PCA會係一個essential staff而你唔係？

的而且確PCA後來做到RN係小眾
但同做PCA可以喺病房體驗到嗰種文化又有咩衝突？
一直都只係好心建議個位絲打可以去試下
你就覺得其他人係點佢行條歪路
仲要一開始狗眼看人低
出過病房 同過好多PCA一齊做嘢
成個病房每一個人都好值得尊重
偏偏你就一副睇唔起人嘅態度去睇人
到底成日同啲SNO開會係咪就代表你好了解病房？
係咪你清楚啲PCA背景就代表你可以咁樣去貶低人？
老實講 你只係一個HR

其實由始至終我地都冇話推翻你唔多人由PCA去到RN
只係想同你講唔係冇
同埋我地從來都冇講過做PCA可以幫到人去做到RN
哩個所謂嘅Point只係你自己講出嚟
然後覺得自己講得冇錯嚟支持自己話PCA係一條歪路嘅講法
我地只係話PCA可以知道病房係點
你要繼續揸住哩樣嘢嚟打飛機 覺得自己好獨到
係冇問題
不過小心地滑

巴打讀緊咩科呀
冇讀bio都入到 都好多人都冇讀過bio都入咗嚟
係上human bio個啲會有小小吃力
個人覺得 收唔收好睇彩數

都唔知話你盲定蠢好
人地講一你係都要拗成二

PCA/HCA/Ward A. 當然係對於病房運作其中一種Essential Staff，呢個咁重要既Post就由你地班入唔到護士學校既人嚟做啦。根據過往經驗，PCA慢慢升到RN既例子比比皆是。記住，「真係好想做護士嘅話 根本就唔會介意去做PCA」，病房內每一個人都好值得尊重

歡迎入唔到RN課程又符合以下資歷又既人加入PCA既行業，成為護理界重要一員

資歷 1. 中三程度或具同等學歷。2. 持有認可之健康服務助理 或 醫護支援人員(臨床病人服務)課程證書。3. 能講流利粵語、書寫中文、閱讀及理解簡單英文。

冇持有HCA/CRSW證書都唔使驚，有關醫管局認可「醫護支援人員(臨床病人服務)課程」或「健康服務助理課程」的課程名單，可經以下網址查閱︰

道理唔夠人講 就喺小學雞發脾氣咁曲線
根本冇人話入唔到護校一定要做PCA
你要咁樣死牛一邊頸 我地都冇辦法
但係你而家咁做真係好核突

你喺上重都有講到啦，如果所有PCA都罷工，護士一定會做死，所以你哋班RN學生咁想推多啲人做PCA嚟增加自己嘅成功感，減少workload囉

人哋夢想係做護士，你唔講下其他途徑，而係叫人做PCA，仲唔係別有用心

點解你咁鍾意斷章取義
你有冇睇哂咁多人講啲咩
PCA喺一個病房係好重要
但你又點解可以將哩樣嘢拉到去咩多啲人俾我地用
我諗HR巴打 你啲高層冇同你講
我再講多次
出到去係人點我地做嘢多過我地叫人做嘢
所以唔會話咩多個PCA減少我地workload
亦唔似得你睇唔起PCA而攞到咩成功感
我諗哩啲嘢只會係一個極度自卑嘅人先需要咁諗
我都講到自己都覺得煩
講左好多次 都唔只我一個講
我地係叫佢地體驗下喺病房做嘢係點
自己親身試下病房環境係點樣
我地冇叫佢做一世PCA
我都唔知你話我地別有用心係咩一回事
根本由頭到尾都係你作為一個HR嘅一種狗眼看人低心態先會咁樣睇件事
你哩種唔識得尊重人嘅態度
道理唔夠人講就自己打篇曲線文
我再講多次
你只係一個HR

其實就算唔係護士 又或者護士學生入嚟俾啲意見係冇問題
但海洋之心哩位巴打你哩種態度真係好令人反感
一個HR可以大口氣到咁

咁都可以有野嘈
其實都係因為個絲打日日叫春先咁
由佢問讀rn定唔知考試痛唔痛呢件事 唔多唔少都覺得佢對讀rn既概念唔多

做護士唔係講話係自己既理想夢想就可以捱到落去 所以先有巴打建議佢試做pca體驗下ward情況 又唔係迫佢做 一個建議啫

不過如果講到咁想做護士 其實去搵下有咩途徑讀同埋究竟到做護士究竟係點 好過日撚日係度叫春 唔會有用

一係就疊埋心水做住份17k既然後呢一年讀啲急救/抽血同埋related既course 準備好下年再黎過 或者由en讀起再駁rn 讀護士途徑真係好多 加油啦

大把degree holder 搵pca工啦
不過通常比人reject姐
你未行過條路就唔好話人點人
Hr好威咩 咪又做狗

其實知唔知PCA收人準則係點
以前apply過都in完冇回音
唔通degree holder真係會比人歧視?
明明已經突登考好多醫療cert

佢收人準則好撚簡單，

睇你留唔留得耐。呢樣野係以你既年齡同學歷去決定

但好睇地方，好急人用既，乜都請。

其實我覺得個位絲打真係咁有心做護士就應該報哂全部EN
應該至小都有間收掛, 十間都冇間收咁都唔岩做啦

下 真定假 大把degree holder 搵pca工?
應該冇8大u grad既會搵

難講
而家間間私院咁撚多人報

唔好以為依家拎住8大既degree就好搵過

Pca既起薪。

大把工時長過pca 起薪低過pca

當然佢地好多都係過渡

唉，my face my fate

每日一叫春
每開一次gmail都傷多次心

一齊拜offer god

offer god都救唔到架啦應該

有啊，我9點reg

巴打等下 應該都會有人唔要offer
唔好灰心

巴打你仲有無諗住quit?

如果過幾日都係無的話就唔quit 或者in其他有興趣既工/course 有offer就會quit
真係唔想讀啲唔想讀既野

多謝巴打 祝你都讀得開心順利啦

雖然知無可能，但都會keep 住mon post

唉，早知早幾年報，而家年紀大左無哂希望啦

每日都要叫春

其實pca 都係一份工作，無必要咁樣特登去踩 咩得新移民低學歷先做 有冇必要咁講。我都見過有啲好後生嘅去做，佢地dse 都唔低分，只係欠缺運氣。其實我係好欣賞佢地嘅態度，因為pca 本身就係做緊basic nursing care，執床換片呢啲原本係屬於護士嘅工作。我反而睇唔起果啲唔肯換片/一換片就閪口閪面嘅學護，自以為高人一等，呢啲人唔配做護士。

唔係叫呢班欠缺運氣嘅人唔再考護士學校/ nursing degree，咁今年佢唔收，可以用呢一年做下pca 去體驗下病房係點運作。起碼體驗下咩叫量血壓放尿袋同換片先呀，同埋係個病房工作，你或多或少都會識少少關於呢一科嘅知識，見識下一啲街外人未必咁易睇到嘅野，例如搓人咁，都有機會裝下呀。好過有啲人去到實習果陣先知自己唔啱，追更其實好辛苦，仲有真係要好捱得罵，心理質素差啲都死。

到你下年再apply，你都可以show 到自己幾有heart 係做呢行，同埋有多少少經歷去分享咁。對你日後工作都有幫助，同埋可以習慣病房工作，你估係內科病房工作嘅護士唔駛換片量血壓呀？有啲時候，某啲病房唔夠人，護士長都要落手落腳幫手換片呀。

suggest 人地去做pca 果位都係出於好意，當然唔係做左pca 就一定收你讀rn 啦。但事實上我當年讀書果陣有啲同學都係做過pca，之後護校都收番佢。

pca 都好值得尊重，佢地嘅工作係真係好厭惡。調番轉頭諗，醫生都可以話護士係啲低分嘅人先讀，咁樣聽落都好難聽，點解要踩人職業先？ 職業無分貴賤，每個rank 都值得尊重。

利申： 現職rn

巴打，從你文字都知你會係個好護士

加油，希望有offer

後補機會唔大，我都唔會再叫春了，叫左一星幾星期，開始聲沙

你點知後補機會唔大 唉

未收到en interview 係咪可以收皮

打左去問好多次。。。

我都未收到

佢點答你先？

面試官你post上有知既話求下你比second round offer我啦

佢答我：Haha, 祝你好運

我都好想有offer, 但我已經唔感再有期望

無希望就無失望

你問佢啲咩 可能佢真係純粹祝你好運

我話其實會唔會有second round offer?
我話往年有
佢話上網個d係推測黎，唔好信
我再問會唔會有機會有位？
佢答我：哈哈，祝你好運

我問過幾次話係會有

不過係有人reject先有

好辛苦，明明同自己講唔會有可能，但又日日mon post

我都開始有啲絕望

我都唔想再叫春

其實first round啲人未註冊 係唔會話到你知係咪真係有
我個年好似派到第3、4

hi

好sad 聽日reg day

tmr see u

都係果句
歡迎加入地獄

記得聽日帶齊文件
最緊要張支票 唔好寫/串錯字 填漏
同埋執好啲個人 會影車頭學生證相

帶定支黑筆去 有野俾你填
填form前睇睇instructions
有啲位要你填block letters

仲有 唔該 唔好寫錯屋企地址
唔識就拎屋企人啲信去抄
年年都有on9寫錯格式/串錯字

祝大家唔會讀到痴線

CMC ching

好想入又無機會

乖啦 你頹左好多日啦 振作啊

我都好想入 hd year 1 gpa都唔差 但都無interview

頹左好耐，未企番起身

tmr second round offer?

( Show Blocked User - 進擊的肥B )
屌 真係好撚煩 日日淨係識叫春 叫完未

會唔會係聽日

唔會啦 reg day 後幾日先派
都要俾時間人地做下野架

唔係睇死你
就算俾左offer 你
你都讀唔掂
Year 1包走 讓番個位俾有需要既人啦

啱呀
Apply咗一年唔得就連續幾日都走上嚟呻
又講話自己有幾想做
但連入到去會做啲咩都唔知 連人工係幾多都唔知
EN RN都唔識分
又話咩入咗會食素 都唔知個關係喺邊
俾啲建議佢又當睇唔到 淨係喺到叫叫叫叫
俾你入到去都頂唔順啲測驗考試
講緊除咗啲academic嘅試 仲有Yr1啲skill test
之後仲要考OSCA
再出去clinical考AT AOM TPC
唔好彩fail咗兩次 而又好彩有third attempt
就會有兩個assessor睇住你考
就一次fail咗就可以頹咁多日
講緊入咗嚟係唔會有時間俾你咁樣叫春叫咁多日

話說，其實呢度有無人係有報到中大資助浸會嗰個programme,香討嗰邊都唔見有人收到offer,定又係要無了期等

唔好講考assessment / written 咁遠
淨係上堂疊notes都夠做
仲要坐足3, 4個鐘聽果疊做樹既notes 都夠佢叫春
仲有各科projects 啲deadline 呢
呢頭考完OSCA肥左 果頭仲要抹乾眼淚處理project
冇時間俾你叫春俾你喊

認同你呀巴打
佢講到有幾想做呢行
但連呢行做啲咩都冇基本概念
就睇得出佢幾「有心」投身呢行
同埋呢行都幾棹忌唔聽人講野 （其實行行都係咁）
我見巴打你都好有心 打左好多野去俾啲方向佢
可惜有人睇完就算 唔上心

所以都係果句
讓個位俾有需要既人啦

未開始interview
聽講話九月先interview
有錯勿屌

我in咗了，9月in係浸會自己收人，中大資助嗰個上個月就in緊了，到依家都無消息

反正都無位，點讓

真係好ON9, 仲要打去幾次問人
你想人地答你咩 見你咁有誠意成日打黎比個位你?
咁有心去報EN啦 睇死你兩個冇報

報左啦

絲打你有冇報晒咁多間呀

Nooooo

我之前報左10間咁上下得1半有interview咋 所以如果有心做就做好啲準備啦 諗定今年會唔會報啲Healthcare related既course上吓 裝備下自己

好，多謝你先

根本你除咗叫春就冇做到啲咩準備
真係想做就有咗多報咁多啦
唔係真係覺得一報就得呀嘛

認同

想問下法國醫院nursing school係咪最貴嗰間？有冇生活費嗰d

有助學金

點解會咁多人想入行， 其實唔係想像中咁好，成日做到隻狗咁
利申：PMH做緊

每人一定有？

唔一定啦

啲人對呢行有好多FF
覺得又幫到人又高薪糧準大假多
入到黎先會發現其實係人間地獄

佢真係當聽電話個果好撚得閒
所有野由in完果刻就大局已定
啲Admin同事佢地都係跟list做野
日日打去只會俾人覺得你on9

樓上都有位巴打報左4年先中
對失敗呢樣野 咁容易就認輸
真係唔知佢果十幾廿年人係咪一路都咁平步青雲

少年太年輕了， 真係幻想太多 依行大把仆街 話唔埋比坐office 既多

因為而家年紀大左先咁怕今次入唔到
年紀輕，當然面對任何失敗都無咩問題
但而家老左，覺得自己仲一事無成

仆x極一定唔及銀行個行

絲打你係做銀行咩工/post？

同legal 有關既

覆埋呢次就blk你
唔係話踩你定點
你報得HA
明知佢收生咁講運 要預左報一次未必有
基本既心理準備都無

如果你咁強調做到護士先算成 而又不思進取報死一兩間
我諗你只會繼續一事無成
年長生+無相關經驗一向都難入
不論咩行業
更何況近年咁熱門既護士

Agger
話知你咩原因 當年又唔一早報
而家半路出家轉field又擔心風險

咁想做就當年一畢業瘋狂報 每年都報
如果報左567次都唔收咪認命囉

你有心報既就一早裝備好自己啦
而唔係無啦啦半路出家
又要驚又唔做好準備
面試條友一野睇穿你以錢為主啦
咁實唔收啦

認同
年長生都唔係咩大問題
問題係經驗
如果咁想做護士 點解唔把心一橫入醫院做
有啲人雖然冇做過PCA
但至少係ward clerk
對醫院工作都略懂一二
問起護士做啲咩 佢做果個部門收咩case多
咩叫 P A N 咩叫EN RN 咩叫HO MO AC
排板係咩黎 醫生啲墨寶大概寫啲咩
至少都up得出

唔好賴自己年紀大
只好怪自己冇個心去爭取
淨係識係原地叫春
等個天跌個offer 俾你

叫春前 叫佢問下自己呢個問題啦
點解人地要收你 唔收其他人？

女仔唔係大曬 大把女仔可以簡
點解要簡自己？

其實半路出家唔係啲咩大問題
我都係半路出家
但你做得呢個決定
就要豁出去 唔好怕輸
仲要預左自己條路比其他人難行

又想轉field 又怕承受風險
呢個世界邊有呢回事

不過我相信HA RN傾向收dse fm / asso fm
年長生真係得cmc比較多 但唔係話真係好多
因為都想比機會畢業生

Ching 好波
你咁就畢業
5年後醫院見

咁4年後見

希望你頂得住

呢兩年比較辛苦
Year3有成年enrichment year

雖然唔想叫春，但幾時會出second round

之前唔係答左幾次咩 reg day之後個幾日會有

我叫春叫得太離譜了

你真老好人 仲唔blk佢
問題重覆重覆又重覆
又唔上心記 又唔上心裝備自己

我希望你sec round有 你有呢種耐性

有乜花生食？

無
純粹一個現階段失敗既人瘋狂叫春
問既問題重重覆覆
答左好多次都好堅持要再問

個熱線條友把聲好

Btw 你仲等offer?
你番hku讀engine la

參透下ha收入準則

收人*

有就好 我咩都無就係有耐性同堅持

條友把聲膠關會唔會有offer咩事

唔關事

不斷重覆又重覆 都答過無數次
又打電話又剩 我係學校都怕左你啦

咁搞法就算入到 功課冇靚grade又叫幾個月春 test fail又叫 exam fail又叫 點搞呀大佬

真係唔怪得人點解唔揀 一副你做乜唔揀我嘅心態 調節下自己心理質素先
唔通出到病房又叫春 要病人 sister安慰你咩
仲要安慰完又唔受 都仲係執着緊自己個套 繼續叫春

好有熱誠咁但又好似根本都唔了解個course
咩春好痛 係咪好痛 睇到一頭霧水

佢都on79
唔知呢句會唔會令佢好痛呢

仲有 打點滴

睇死佢都係為薪高糧準既死港女黎
仲好 天有眼
HA唔撚收

打乜鳩點滴

條撚樣話香港打點滴

睇死佢唔會醒到識打133
麻煩收生熱線條友認撚住佢號碼blacklist佢
唔撚想第時醫院見到呢d移動炸彈

日日打過去又真係有啲過分 人地話到明唔知幾時有又無list隔幾日夾埋問一兩次咪算

開好叫春啦報東華 明愛夠分就收，最多cp 嗰時俾人歧視同埋撚下。

講撚咗幾多次唔會咁快有second round offer
就算有都未必輪到你
由大家好聲好氣同你講 到而家大家都圍住你嚟屌
你都唔會反省下 叫少啲春
大唔大年紀根本就唔關事
我都係出咗嚟做嘢幾年先入去讀
仲要有個同學係三十幾歲
唔係個個人都可以apply一次就成功
仲要原來你淨係報咗HA

學上面啲巴打話齋
個問題係你根本就冇好好裝備自己
亦冇好好了解哩個行業同個course
坦白講 完全感受唔到你話咩好想做 好想入
如果我in你 我點都唔會俾你哩啲心態嘅人入
一副好似點解係個天唔俾我入
而唔係反省自己有咩不足

你而家個心態 面對失敗個種態度
完全唔適合做一個護士
就算俾你入到 你都唔會應付到排山倒海嘅assessment seminar
入到嚟唔會俾時間你喺到怨天叫地
你怨得嚟第二個assessment已經開始咗
雖然個course係hd 但比你想像辛苦同pack

一邊話自己唔想叫春
一邊就走上嚟話好辛苦
又走去瘋狂打電話去問人
你成個人嘅行為 表現 都俾唔到我睇你原來係一個廿五歲, u grad, 銀行做咗一段時間嘅人

好似上面有巴打咁講
你留返個位俾適合嘅人好過啦

佢好明顯9UP
話自己搵多過RN 好多

本身都無offer ，叫下春都比人插

你真醒

講真 大家都係為錢姐

如果真係有心想做就用今年既時間諗下點樣準備好自己 唔係唔俾你叫春 係你其實根本冇時間叫 如果你善用時間既話
利申 未in之前已經睇過晒有咩course可以報 等自己準備得好啲

Btw 厹巴係咪讀MBBS 多口問下

好似要經JUPAS報？

有咩幫到你

9up又點
佢係恨入RN啊
但就係唔比佢入啊

無計，入唔到就算

佢算平架啦

個助學金係睇你成績比架啦

冇 好奇姐

哦
咁你收皮啦 煩撚到閪咁

Ha en

我報左6年 都無得in

今年東華 同 ou都收左我

喺

想引人注意牙
你得左啦 好叻豬牙
繼續打你份高人工既工啦

Thanks

放過啲admin 同事啦好嘛
佢地好多野做
日日都要浪費時間去聽呢個電話
鄧佢哋慘

巴打
你個user name 好啱叫春果位

唔好再笑我啦

不如你自己睇返你叫咗幾多日春
你又睇下自己一日叫多次春
你又睇下你問個啲嘢問咗幾多次
我地又覆咗你幾多次
我地俾咗幾多建議你 你又聽咗幾多？
唔係唔俾你叫 唔俾你呻
而係你真係叫咗好耐 又好撚煩
你都係返去做返你個份17k嘅工
護士真係唔適合你

巴打 稍安毋躁
同呢啲咁嘅人講嘢唔需要勞氣
既然我哋屌左佢咁多頁 佢都唔識睇
咁咪由佢囉
block 左佢唔洗煩
只係苦了日日聽電話既admin同事

呢行其實係會遇到不停既失敗再嘗試 唔係話呢行定其他行業難行啲 而係有冇準備失敗既決心

人地話做銀行仲搵得多過做nurse架

倫敦金咪得

倫敦金唔係銀行黎

好撚彩唔收佢 如果收左佢 遲啲有機會做同事 依家無offer叫春叫到比人圍屌就扮唔care 咁唔care就咪再係度叫春今晚早d訓聽朝返銀行啦

利申:今年fg rn 我知我無資格去話人 但佢實在太撚煩

係啊
但唔代表佢係個一個囉

咁佢就唔好入 大把人想入
專心做銀行工
唔好難為學校啲staff, miss, 同學 同 病人

個個shift 係個ward叫春
多野做 冇得去廁所 case煩
就算俾佢grad到
都會係ward俾人杯

下！？點會無得去廁所咁唔人道

唉 岩岩派錯藥

點解 點解 明明我準備左好耐 熟讀藥物名冊
都會派錯

打左幾次電話比ward man
原來佢電話把聲都幾膠

唔知下一round派藥幾點呢
好想快d派完了結件事

收皮啦假膠
返去做銀行雞啦 聽日準時返工呀

唔該你了解下依家做nurse究竟係點撚樣先 你係咪以為返工unun腳就賺三萬幾?
我好希望係只係一條假
D senior話 護士係用自己既健康換病人既健康
你覺得唔人道 就繼續收17k返銀行去廁所

聽日要返工啦 好痛啊

有機會17k係吹大左既數
佢咁出色 應該唔止

派錯藥咁大件事
我諗佢係：
唉 頭先倒瀉水
明明拎到去bed side
我日日都係咁拎 準備左咁耐
打電話俾APN 問
原來佢把聲都幾
唔知下次邊個patient 要水呢
好想派晒啲水

笑左
我諗好在我做唔到護士
唔係d病人真係多得我唔少

如果要用自己健康去幫人，我情願唔做護士
好在入唔到

岩岩見到佢兩個月前話自己得14k左右

咁真係好彩你入唔到
你咁既態度 真係情願HA唔夠人用都唔撚請你
亦都更多謝所有現職醫護人員

想問下有冇得non mean

我希望你係一條假膠
因為咁樣所以唔想做護士
我真係覺得你都係返去你個office到
你身上冇任何嘢係適合做護士
同埋 唔係你情願唔做
係你根本就冇機會做
放低你個種自以為是嘅態度
然後好好咁去收皮
(Show blocked user - 進擊的肥b)

有，可以借足

唔洗咁燥啦巴打 越睇落去就知係假膠
根本係到扮曬自己有準備好多 簡直侮辱緊我地真係有準備有心想讀既個啲人
無offer係好唔開心好傷心 可能係唔好彩或者自己真係做得唔夠 但係都唔洗係咁打電話過去問既
仲要話人把聲膠 不論係咪真係做nurse 咁樣已經係唔識做人啦
10粒膠都唔夠派

其實我同佢一樣都係25歲
都係大學畢業之後 而家報護士轉行
嗰日衰咗之後我都係灰左半日
然後7號起身照常生活
但開始睇緊報Poly or cuhk MNurs
雖然真係貴啲成30幾萬 仲要同時讀一個碩士課程
但其實出嚟做嘢一年都會搵得返
正面啲去諗 雖然如果下年真係入到嘅話
比普通公立醫院護士課程 遲一年做嘢賺錢
但資歷方面唔會係HD
唔需要諗辦法再駁學士駁返上去

失敗一次瘋狂叫春
仲要我真係見到佢開咗好多個護士失敗叫春post
抗逆能力咁低
第日考試肥佬或者係返工有壓力點算？

嘩屌 你咁撚樣講嘢㗎
好坦白講我家姐係護士
我見佢做咗五六年 成日都要捱夜返通宵
做護士根本就係用自己健康去幫人
日夜顛倒嗰啲好犀利 佢勁到要食stilnox 醫生開俾佢
好容易面青口唇白 分分鐘賺咗啲錢要攞去做facial
病房文化好差 有一排佢勁到要睇唔知精神定係心理科醫生 返工工作壓力太大

坦白講 我就係明知做護士好多唔好嘅地方
我都會照報 因為我本身真係想做nurse
唔係當初屋企人壓力唔俾
而家畢業做咗一兩年嘅野
反而屋企人開始覺得冇所謂
因為佢地發現
原來我讀完大學神科
做得唔開心又搵唔到食 人工又低

感謝感謝 最緊要呢樣野
真係畢業之後做果份工都唔會比我儲到30幾萬

你岩，我抗壓力真係唔夠。。。我真係成日以為d野係應份，好在各位提醒左我

唔通嗰patient bladder scan 完有1000幾ru 你重自己去完嗰厠所舒服完先幫人插foley 咩

我估佢會叫個patient 急多陣
唔爭在痾埋屎先幫佢

有冇師兄知ha en嘅interview係點

+1

搭單一問 唔太熟en
朋友琴日收到養和offer
不過之前交左twc en學費
正路係咪蝕個四萬幾揀養和

分享下我所知既野啦 上年就係間間房都兩個試官 全程中文 自介完 佢地就跟係份form問你野 冇咩處境/特別題目 最後問下你有冇咩問題就in完 上年兩個interviewer nice到似傾計咁 但唔知今年係點 要等in完既人答

絕對喺

Sure

大家仲咁落力應隻假膠

Block 完乾淨晒

有冇IN完既巴絲可以分享下今年流程/過程係點?

一齊叫啦

真係好煩

想聽你叫床

係咪暫時未有人收到second round

邊有咁快

會

再抽station

要再抽過

俾心機練啦

you have two chance to save yourself

有無人in 完ha en 啊？ 分享下

In完

問左咩嫁 全中？

有無人團購dr kong 護士鞋? 3人成團
利申大西北

全中 一分鐘自介 跟住跟你份表問 最後問我知唔知最近有4個人中左咩病 我答左登革熱三隻字就即刻問我有冇咩問題 我係近等候室果間房 一男一女in 個女既好nice 男既似做醜人喪針你

我覺得你大機會入左
如果你答岩

巴打我好似同你同小巴
Hi

出second round offer

年年都係男做醜人

今日見完～
無自我介紹，全中文問

出左？

Yes

你估佢有 佢仲唔即刻cap圖上黎吐氣揚眉咩

我地串9佢串到佢要扮假膠扮無野

我見完 2個都好Nice

可能我係0830 見
仲要係排頭三個見...考官
2位都好有精神同耐性 同好好傾

叫你收到既朋友送幅圖比你

佢地咪信出左囉

有FD 收到?

DLS

希望承巴打貴言 但事後諗返其實我其他題目都可以答得再好D 佢係咁針我個degree同現職唔同nursing related 我覺得我表達唔到我轉nursing個決心比佢地睇 呢樣我覺得我已經衰左

Hi 希望reg day都同一架車見到大家啦

我真係叫恭喜你呀

Ching

真係出左second round？？？？？？唔好係到假膠⋯⋯⋯⋯

出左，我入唔到

出左邊間

你點知出左 我都收唔到

朋友

接受現實
都預左冇

我都諗緊
淨up得出出咗second round
但又唔講reg day或其他資料
例如邊間醫院出咗等等
雖然距離first round reg day已經有兩日
但可信性唔高

有興趣啊，利申唔只一人

21號reg day, cmc
朋友講

圖呢 我唔信咁快出左！

巴/絲打都係讀大西北? be fd ?

+1 lm third round

算啦 如果真係已經有second疊定心水當無offer返去讀書算

會讀咩呀絲打

有一張男裝券
有意TG@heyhey135

係啊大西北，我地已經有個whatsapp group

我巴打 讀濕鳩u

如果touchwood今年最後都係唔得，巴打諗住放棄Nursing？

報master of nursing

Drkong著到腳痛 建議唔好drkong

Dr Kong真係好唔掂

基本上每年至少1/3人伏左

咁多位有無邊間推薦?

著緊skechers

讀完degree再算 可能master nursing都未定 到時睇下前路如何

master nursing好似都好大競爭

下屌 不是吧

巴打你依家升Yr4?

買nurse mate啦 女仔大把

我gap左年 本身升yr3

唉 可能呢世都無機會做nurse

你in幾點？

in 最早呀今日

最早竟然唔洗自介

係也，都有 d out of expectation,師兄咁你見成點呀～

想入group 呀無朋友 我係藍絲

nurse mate 個底好硬
同埋斜落去
都唔係好好著
我買過 結果都係要買過對 依家放左係度當spare

補充番
skechers唔係間間都俾著

買鞋都係視乎番各間既要求
有啲可能要求護士鞋 唔俾純白波鞋

有心唔怕遲 加油

小朋友 未夠18歲扮護士學生？
咁解對腳可以細成咁 扎腳？
定係本身唔高？

何止18歲呀，我入去讀係老人家黎啦
天生細隻腳我都唔想 到而家出街仲被人問係咪中學生 小六都有人問得出

羅莉

我驚啲病人見到我個樣信唔過我 其實我都成熟嫁

學校/SA有冇俾資料你？

出面蘿莉 入面熟晒

大西北同學仔想入whatsapp gp就tg左我先啦
TG：

其實去邊做冇咩所謂
睇個人preference 唔一定跟學校ref
總之佢要有既野做齊就可以

收到啦收到啦
Qe 20號reg day
希望大家都快d有offer

我都收到啦 好感動啊

我都收到啦
Qe20號註冊

下

Congrats

叫左咁耐春終於有啦

出哂OFFER

我係咪真係咁無用

叫到你有
我有少少開心既感覺
加油！
第時醫院見

多謝巴打 我一定會好比心機的

其他兩間都好似出左?

你男定女？

HA interview miss 多謝你地
又再一次阻止隻煩膠

可能係牙sir呢

點都好 多謝晒
唔洗浪費左個學位

出哂，打左去問

得QE有人報喜 其他兩間冇人報既

恭喜晒你呀巴打

唔知..

雖然我無，但都明白自己無係應份

咁多位師兄師姐，請你地俾d意見我

我今年23歲，放jupas嗰日入咗OU nursing，已交5千留位費同18500學費，同埋會有4萬scholarship
剛收到屯醫offer，佢係我第一選擇，因為我住屯門
請問我應該點揀

其實你打去邊度問 INTERVIEW EMAIL 個電話?
佢會話唔係佢呢邊負責既

岩岩EMAIL 出左屯醫offer?

係佢負責，不過佢話唔會答

係呀4點05收到

唔洗諗，ou degree黎

其實degree同護校係咪只會喺升職上面有分別？

想問全程兩個鐘?

係，假設ha grad事後想升職都要報返pt degree

我個人建議你入HA
3年畢業 但好辛苦好多野讀唔會有sem break

我相信你點都會讀番degree
HA一向gpa過3都唔多 過3就有hku part time
咁唔過3自自然然讀番OU part time
最後結果一樣

睇你想辛苦d 定無咁辛苦去拎相同結果既野

係啊
因為教既野護局統一曬

係睇你想辛苦3年 + 做野2年 / 無咁辛苦5年

請問巴打 入OU nursing DSE幾多分? 經JUPAS入?

我會揀HA 3年出黎拎rn人工 讀得到的話補個pt kongu degree簡直人生贏家
而且HA訓練出黎skills會好，knowledge都唔會差得去邊。
如果屋企無個萬幾會肉痛既話我會建議你揀返ou

( Show Blocked User - 進擊的肥B )
前幾日重話已經出曬second round，死假膠搞到我失眠左幾日係到諗緊點返去讀每個sem 21cred。
抵你無offer，成日發放假消息，本身都唔想話你，見大家都未有offer互相勉勵下，點知真係一隻垃圾假膠

我就好在無信佢講
將d資料放入update表
否則更多人誤信
害死一堆有offer嘅人

但其實出左都冇人知
CMC同TMH都冇人講...

TMH出咗

唔該晒咁多位，你哋嘅意見收到晒！仲有兩日先red day，我會認真諗下

19

Tmh出左

有無QE既巴打有興趣加個tg一齊討論下跟住落黎既護士生涯
路仍必須走！！

我愛offer god

或者tmh cmc既都一齊黎開個group
到時開學互相交流下

我地開左個qeh cmc tmh既tg啊
可以tg搵我加你地入去

1 收到offer嘅日期 : 8月17日 16:30
2 被派醫院 : TMH
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月20日
5 補充資料 : 幾後生下，BBA grad，出黎做左一年PCA，面試表現好一般，入到可能係因為好笑容

真係有大學生做PCA

1 收到offer嘅日期 : 8月17日 16:00
2 被派醫院 : CMC
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月20日
5 補充資料 : 13年DSE雞 係外國讀左IT Degree, 平時有個醫療有關義工 interview 自覺ok 但第一輪冇Offer

你有offer?

因為真係想做護士
所以雖然條路遠啲都想做到
（考完dse爸媽一定要我讀神科，喊生喊死咁，屈服左

若第時唔考慮技術移民（30歲前有分加）同其他因素，
梗係揀OU, HA RN雖然最快3年完成。
但只係HD，OU係degree ，
如果第時想升職要半工讀好辛苦，
同埋都係要讀多2年。

1 收到offer嘅日期 : 17/08 15:47
2 被派醫院 : QE
3 是否第一志願 : YES
4 Reg day日期: 8/20
5 補充資料 : Asso yr 1 gpa 3.x 有去醫院實習過

1 收到offer嘅日期 : 8月17日 15:48 (女朋友都係)
2 被派醫院 : qeh
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月20日
5 補充資料 : 兩個都係space asso nursing year 1, interview表演正常

可唔可以講多次qe個tg

一定係入ou degree唔洗諗，一來係degree，二來讀得會舒服過讀護校，而且ou認受性好高，口卑都幾好，出來搵工都係一樣咁搵。但唔鍾意ou個名唔緊要，你可以master洗底。唔洗係護校讀完hd先再讀bachelor又再讀master

1 收到offer嘅日期 : 8月17日 15:47
2 被派醫院 : qeh
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月20日
5 補充資料 : hkcc asso year2, GPA 3.0, interview有啲緊張 QE都有打返黎提reg day啲資料

1 收到offer嘅日期 : 8月17日 16:05
2 被派醫院 : tmh
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月20日
5 補充資料 : 2014年dse22分，shitty bba讀到yr2 quit咗，做咗兩年廢青，冇做過任何醫療相關嘅工/義工。肥+醜，interview普通甚至柒咗 不過全程四萬咁口

最新update表 :
8月17日update
second round offer 已出, reg day 為8月20日
未有offer嘅可以預時間check email
以下為各醫院最新情況
CMC :
first round 有20幾人reject
TMH :
未知first round有幾多人reject
QEH :
未知first round有幾多人reject
其他資料:
1 不一定派往第1志願
如有錯漏, 請提出
如果大家知道各院有幾多剩餘學位, 可以講俾各位知
thanks

哇我同你勁似

點解要喺我交咗法國醫院既學費先通知我收我
有冇師兄師姐可以話我知係咪無論咩理由法國醫院交咗既學費都冇得退？

各位師兄師姐，可唔可以俾喲意見我

之前JUPAS東華nursing degree收咗我，已經交咗學費２萬幾
但我啱啱又收到ＴＭＨ嘅ＯＦＦＥＲ，想問我應唔應該放棄東華讀ＨＡ ＲＮ，應該點揀好

degree比我就揀番degree
我都交左學費, 今日收到qe offer

幾錢先

我淨係覺得護士呢條路好長，一做就做成世
本身諗住degree唔收就入護校
但degree收就享受下u life
護校見到都驚

$33000

我有親戚上面識人，佢話醫院請人會考慮ＨＡ出身嘅多於東華，又話ＨＡ喲ｓｋｉｌｌｓ夠實用，先搞到我咁矛盾

法國啦

ha啦

護校好辛苦㗎
俾我就會揀OU

但法國en ha係rn
點都係揀ha rn
33000第時一個月就返返黎
依家en同rn pay爭緊大約一萬到萬2
而ha只係比法國讀多年就rn到
一定係揀ha rn

同埋法國可以隨時踢你走
但HA係你衰左野 例如考試 先會叫你自己走

OU > HA > TWC

諗左成晚 都係決定繼續OU，屯門最少會有一個位放返出嚟，祝各位未有offer嘅巴絲好運

Ha en dress code 係點？ 巴打/絲打

巴打加油

點都好 病房見 有緣既話就做同事

你地咩事
帶埋爸爸媽媽嚟reg day

唔係掛 第一次聽
長大啦 入得嚟嘅都有18歲
Reg day咁小事

好緊要架 依家果啲係媽寶
買校服 報活動要跟住架
媽咪話買咩size 就買咩架啦

無親眼見到都覺得好恐怖

巴打你邊間有爸爸媽媽一齊去reg day

知就算啦唔好問咁多

啱啱收到電話
係中大同浸會合辦嗰個en course
我終於有offer啦
終於唔洗日日心掛掛
希望咁多位都早日有offer
將來會做到同事

有無interview? 巴打咩成績

絲打介唔介意講下咩分

唉屌 qe又唔幫手買保險 又要做body check 哪有錢呀

係咪9月2前報果個？ 你幾時send email 架？ 我仲未收到

有冇人知TWC nursing senior 派緊waiting list未？

我都煩緊買保險 對保險零認識
四千幾全年買唔買得過
見到又有二千幾半年

傻啦 太貴啦

勸世文
Degree>>rn>>en

各位屋企唔等開飯就揀degree啦
Degree咩學校名真係好少理，你將來搵工正正常常ha都會請

買啲百零蚊個啲得咖啦

我有interview呀 筆試同面試都有
但係自問做得可以更加好
我DSE Best 5得16
不過讀左兩年asso 叫做打左個底
我諗係我自己實在太想繼續讀落去
所以可能就咁睇落去個決心比較大掛

我7月11號send email架
19號就收到email叫我去Interview
筆試同面試仲分開左兩日

自己搞啦學校幫100個人搞曬咪搞死佢地 又唔知每個人對保險既要求係咩
body check係必須 不過真心如果要補針都幾貴下
保險買開就好啲 始終高風險職業 買左都穩陣啲

其實唔係每個人對保險要求係咩
係學校對保險要求係咩
因為係需要保障你出ward
所以買左之後 學校話唔啱用 咁邊個負責

屌 cmc幫學生搞保險呀

全rn得qeh係唔幫 屌

In完ha en 好驚炒粉

TMH都唔幫喎

你in完有無做aptitude test?

有呀 做左成個鐘

Yes
其實HA只會快1年半
但你會冇exchange 冇ulife 冇degree 冇暑假 冇生活

我都係呀 今日in完好似唔太like 我

我都尋日收到offer啊
我地做同學仔啦

我地開學再相認

點解感講

TMH 出左offer 岩岩收到TMH call 加email
1 收到offer嘅日期 : 8月22日 12:00
2 被派醫院 : TMH
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月24日
5 補充資料 : BBA grad , 做左2年HR ,兒加讀緊year 1 health care high dip gpa3.74, in 果陣覺得不錯，準備左都好耐，今日終於收到offer ,大家留意call ，佢打緊電話

電話幾多

24686800 手機聽唔到會打去屋企

1 收到offer嘅日期 : 8月22日 12:30
2 被派醫院 : QEH
3 是否第一志願 : 是
4 Reg day日期: 8月24日
超齡dse雞，做咗6年嘢（完全同呢行unrelated)，今年為做護士而retake.

但我有ou degree offer, 交曬學費，而家人生交叉點。

Degree定high dip好.......
早兩年出嚟做嘢，賺多兩年經驗同錢
定用多兩年攞degree
唉...

如果係我
我會揀ou degree
畢竟ou nursing唔差
加上可以唔洗半工讀degree
輕鬆好多
利申 個人意見

我24了今年 唔係18 22。
所以先咁煩
我係後生兩年我都揀ou 唔洗諗

一年-年半架ja
我相信Year 5所有大學都全面出緊實習、TUNS

你自己諗諗獲得相同既野，有無咁辛苦既必要

如果gpa唔過3 最後又係OU